[嚴重違規] 中移動多年自動幫客戶續約 違反OFCA守則

ofca
固定期限合約期滿通知

電訊服務供應商須於合約期滿前不多於六十天及不少於三十天，通知用戶合約即將期滿，或提供合理的方法讓用戶翻查合約到期日；及

除非用戶特意表明，否則服務供應商不可自動替用戶續約。

原來好多人唔知中移動一直違規，仲傻仔咗比違約金轉台

追究到底，要求中移道歉加賠償(如未經同意自動續咗)

用中移就預咗啦

告上消委會

補返OFCA link

pish

我早幾年轉HKBN , 都比佢話我違約, 佢仲搵追數佬打去我手機, 又係咁寄信黎話我冇交錢。

佢都有病, 過左CONTRACT 就人地喜歡幾時走都得

中移轉hkbn?

係呀, 中移轉HKBN 果個5GB PLAN

email ofca投訴佢違規

同中共移動講守則
香港佢打橫行, 投訴完一定冇下文, focus on革命喇香港人

重點係: 道歉加賠償，還富於民

Piah

Pish

垃圾中移動我先唔用

好多老人家比佢自動續咗，唔敢轉走

我家姐試過 我話無要求續約開頭話幫我取消
跟住俾封信我合約期內取消收我$16000蚊

要打上去屌先搞得掂

提早一個月轉定台得唔得

咁即係要人投訴，先搞得掂

中移動(cmhk)唔係未經同意自動續約,係用戶轉cmhk時簽份合約可以有得選唔自動續約或選自動續約,如果想自動續約,就要簽埋用戶名去確認一到期比現有的plan自動續約

你肯定一直係咁，定係最近比人投訴得多，先改合約?

同埋如果選自動續約,就會合約到期前1-2個月系統會sd SMS短訊通知用戶自動續約安排

我肯定一直係

試過夠期唔同佢講自動幫我續咗，兩三個月寄封信嚟同我講欠月費仲話搵律師告我，我打去同佢講我冇話續仲叫佢check下我有冇用過佢一分鐘或1kb數據，佢仲勁串話唔會因為你冇用過而唔收，我話咁喺你哋自動幫我續唔關我事，你哋堅持要收咁等收通訊局信，之後send email俾通訊局一個星期搞撚掂佢哋，支移寄返封信嚟話多謝我喺佢哋長期客戶所以「豁免」呢將個月月費

咁多年冇改合約,唯一有小修改合約的自動續約年期由以前2年變1年

但點解咁多人中招?
魔鬼細節?

樓上benson巴打話合約有得揀自唔自動續約喎，你有印象嗎？

8年前

因為份合約好多頁同好多字,d人簽合約時冇睇清楚個表格係有得選填寫自動續約同埋唔自動續約的選項

咁如果無揀，會點?

試過俾3搵收數佬兇9我，我叫佢問你老母攞，再唔係燒俾你

唔明你話無揀d咩?,正常一定要揀填寫自動續約同埋唔自動續約的選項

最好有人upload合約上嚟睇
係唔係魔鬼在細節

ching睇我家人响2015年簽cmhk( 中移動香港)的合約>

只見到一定要簽名，無得揀唔到喎

以前(我舊number 15年前簽左舊合約)係揀到,而家揀唔到

即係強制
咁咪咗OFCA違規囉，唔怪得啲人一投訴，佢就免違約金

Pish 中字無好

好耐收到信以前比佢罰500違約 打上去同佢講
通訊局唔比未經授權自動續約 無權罰我
之後咁多年都無再收信

唔簽嗰個位唔係代表唔同意？

10年頭度既事嚟
不過一揀咗除非你轉走否則唔會畀你再轉,不過先唔講自動續啦,
揀唔會自動續都一樣係煩,佢係要你所有約全部清曬開始正式收正價
先會准你簽過個plan下個月生效,嗰個月正價唔會折/退返

佢轉頭等你走咗會幫你tick自動續約

網上買機上台?
門市個標準合約一定有得畀你揀

垃圾支那移動, 用過一次即cut

不嬲都係自動續如果月費價錢無變
如果有變， 會係續約前唔知幾多個通知 你， 問你接唔接受新價

有冇轉台教學
合約九月到期，出咗SMS

各有各好啦
其他台唔幫你續 但每次續都要轉plan加價
中移自動續就唔會同你轉plan 一直都收返同一個價

好on9架 唔打上去就會罰錢 打上去條友就同你講 你自己走就得

之前CSL都係自動續
解約要自己遞表

唔係唔理呀明恰香港人

gchi

上年專登3個月前 去smartone 搵佢地搞轉台
成功上左 $106 2M無限plan

竟然仲有人會用呢間

而家88蚊...

好多老人家用

可能佢地用2g 用到而家

仲有部分係"萬眾電話"初開台用到而家既廢中,你叫佢
轉去其他就會用"最平係佢其他台仲貴","唔理黑貓白貓..."
等等理由拒絕

有咩枱好用？我張中移動就快到期 之前懶keep住續

佢地就係貪平

呢間垃圾唯一德政就係8蚊任send sms

8年前用過一年，個時屌哂老母咁
今年公司出左部俾我返工用，仲好過我自已個CSL

公司plan同個人係咪有分別架？

集體告小額錢債審裁處

全部台都係企業(商業plan)會比普通個人用戶有較高優先度

如果咁轉cmhk會唔會當你無通知佢解除自動續約

我試過 屌到佢解

同問 我cmhk合約到期當日轉smt

無問題 我完全無理cmhk果邊
你用cmhk apps 睇清楚邊日到期
你就算check唔到 新果間佢會幫你打去問到期日

早3 個月我就轉定會先 就係防止佢一個月前續我約

88 未加行政費 平均每月106 簽2年

我每個月係地鐵打機聽moov 都用左佢30gb
已經好抵用

自動續約
跟住出律司信叫交罰款
打上去搵cs嘈
過兩日打黎就唔洗理封信

岩岩轉撚走左

係好撚仆街
老母用左好多年，舊年想cut佢話仲有好幾個月唔cut得，否則賠錢
今年我就一個月前打上去剛剛終於轉到台
記得問清楚有無其他收費同再三強調唔續約

如果非本人打去佢會話之後再打比機主confirm，我有幫另一個親戚cut但唔知係無收到電話定佢無聽cut唔到

而家免行政費，88全包

抵用啦 佢想爭平價市場 如果用多過12gb 就唔洗簡自由鳥啦

民事索償